##Vous pouvez lister les noms des comptes actifs à l'aide de cette commande :
gcloud auth list

##Vous pouvez lister les ID de projet à l'aide de cette commande :
gcloud config list project

##Ouvrez un nouvel onglet Cloud Shell et vérifiez si Terraform est disponible :
terraform

##créez un fichier de configuration vide nommé instance.tf à l'aide de la commande suivante :
touch instance.tf

##Cliquez sur le fichier instance.tf et ajoutez-y le contenu suivant
##resource "google_compute_instance" "terraform" {
##  project      = "id-project"
##  name         = "terraform"
##  machine_type = "e2-medium"
##  zone         = ""

##  boot_disk {
##    initialize_params {
##      image = "debian-cloud/debian-11"
##    }
##  }

##  network_interface {
##    network = "default"
##    access_config {
##    }
##  }
##}


##vérifiez que le fichier que vous avez créé a bien été ajouté et que votre répertoire ne contient aucun autre fichier *.tf, puisque Terraform charge tous les fichiers stockés dans ce répertoire :
ls

##Téléchargez et installez le binaire du fournisseur :
terraform init

##Créez un plan d'exécution :
terraform plan

##Dans le répertoire contenant le fichier instance.tf que vous avez créé, exécutez cette commande :
terraform apply

##inspectez l'état actuel :
terraform show



